其實 電競 呢個詞點黎

最近聽做補習嘅網友講 好多小學生我的志願都寫電競 or youtuber

其實‘電競’呢個詞點黎 online game年代 我地打機咪叫‘打機’囉
果陣動漫展都有比賽架 咪叫打機比賽囉

E架搞到電競好似好易搵食咁 啲細路成日就同屋企人講唔讀書全職打機

全職打機咁我以前細路都係既
不過分別就在於我唔會幻想自己可以成為大明星囉

電子競技=電競

此po已完

應該由e-sports 翻譯出黎

屌 我夠知啦
咁詞點出黎架

名嚟架姐，睇落pro啲之嘛，
同豬肉佬叫肉類切割師，
雪櫃叫轉能製冷機咪差唔多

咪電子遊戲+競技囉
打機呢個term淨係香港人用啫
電競呢個詞本身都係大陸/台灣傳過黎
咁答唔答到你

Btw電競要揾食其實一d都唔易
可以話打到全ser第一都只係第一步

的確台灣啲forum好似成日用呢個詞

送貨 我做物流

電子競技 係 我哋所講嘅打機嘅一個分支，你嘅對手唔再係開發者寫出來嘅固定數據（例如100級副本Boss），而係同你一樣係一個，或者一隊人，咁叫電子競技都好合理，簡稱電競囉。

我做保安 物業管理

咁幾十年前係咪冇pvp game
打機鬥高分/鬥快爆機又算唔算競技

咁平時落機鋪打機 exvs 拳皇之類
都唔會話電競喎

electronic sports , 直譯姐
好難明?
不過你個煩膠又會問點解叫electronic sports

因為佢地想扛機成為運動咪變左電競囉
9估

叫打機太垃圾
叫電莖而家咪覺得佢好似係專業

好似美容師咁

我已經幻想到樓主會問

問下都煩膠 sorlo

講真，拳皇都係電子競技，只不過佢市場細。

同埋電子競技呢個詞應該係03年左右開始出現，所以先冇人會講拳皇係電競。

總之你用電子設備對打，雙方都係人，靠策略智力去贏嘅都算係電競，好廣泛架。

揸飛機, 我做運輸

利申: 謙虛

你根本就唔係想問下咁簡單
你只係想人地話打機搵錢On9 姐

打機搵到錢唔緊要 真係比你搵到有咩所謂
最大問係e架好多學生 用呢個藉口
唔好將啲說話放落我個口度

咪由佢地發夢
我細個都覺得電腦好玩大學簡左I.T啦

不要再說了